---
title 	: "Immerwährende Beschlüsse"
tags	: []
ressorts: []
weight	: 20
date                    : 2020-02-09T16:45:37+01:00
LastModifierDisplayName : "BalticPaddler"
LastModifierEmail       : "howto@kv-kiel.de"
---

Hier sind alle Beschlüsse aufgeführt, die in Vorstandssitzungen getroffen worden sind.

***

![GoldeneBulle](../GoldeneBulle.png)

| Datum der Sitzung | Stichwort | Wortlaut | Bemerkungen |
| ----------------- | :-------- | :------------- |:----- |
|  |  |  |  |
| 03.08.2021 | **Gastspielerin als Fördermitglied** | **(1)** Lea  Anten wird mit sofortigem Einreichen des Mitgliedsantrags Mitglied in der KV Kiel. **(2)** Lea wird als Fördermitglied aufgenommen. **(3)** Die Aufnahmegebühr (25 €) wird durch den Poloetat beglichen. | Dies nicht kein _immerwährender Beschluss_ im eigentlichen Sinne aber er hat einen prototypischen Charakter, an dem man sich in ähnlich gelagerten Fällen erinnern sollte.  |
| 12.08.2020 | **Optimierung der Bootsplatznutzung** | - Pro Mitglied wird nicht mehr als ein Bootsplatz vergeben - dauerhaft nicht genutzte Bootsplätze können bei Bedarf neu vergeben werden. |  |
| 23.06.2020 | **Befreiung vom Arbeitsdienst für Partner**  | In häuslicher Gemeinschaft lebende Lebenspartner von Vorstandsmitgliedern sind von der Pﬂicht zum Arbeitsdienst befreit. Das gilt für die in der Satzung in §9 explizit als Vorstandsämter genannten Posten. Zusätzlich gilt diese Regelung für das Amt des Bauausschusses und die Platsch-Redaktion.  |  |
| 28.05.2020 | **Termine SEPA-Lastschriften**  | Um einen sauberen Jahresabschluss zu ermöglichen, müssen der Einzug der Arbeitsdienstersatzzahlungen für das zweite Halbjahr vor Jahresende erfolgen. Die Termine für die SEPA-Einzüge werden daher wie folgt geändert: ![SEPA](../SEPA-Termine.png)   |  |
| 30.01.2020 | **Kostenerstattung** | Der Vorstand möchte den Einsatz von Mitgliedern im Verein grundsätzlich fördern und unterstützen - auch und insbesondere durch Übernahme von dabei entstehenden Unkosten. Alle Mitglieder sind daher eingeladen, dem Verein Unkosten zu melden, die ihnen im Einsatz für den Verein entstanden oder in Planung sind, und eine Übernahme formlos zu beantragen. Dies gilt auch für Unkosten für die Teilnahme an Lehrgängen, Kursen und Fortbildungen zur weiteren Qualifizierung. Der  Vorstand entscheidet dann ob und in welcher Höhe die Kosten übernommen werden. Die Erstattung erfolgt nach Einreichen der Quittung und (falls zutreffend) Vorweisen der Abschlussbescheinigung von Lehrgang, Kurs oder Fortbildung. Für Vereinsmitglieder, die durch den Vorstand zu einem zu einem Übungsleiter/Trainerlehrgang angemeldet worden sind, werden 50% der Lehrgangskosten nach erfolgreichem Abschluss übernommen. Es werden nur die reinen Lehrgangskosten übernommen. Die Kostenübernahme muss hierfür nicht mehr extra beantragt werden. Ist die Person zwei Jahre lang regelmäßig als Übungsleiter*in/ Trainer*in im Verein aktiv, werden auch die restlichen Lehrgangskosten erstattet. Der Zeitraum der Aktivität wird nicht erst mit Beginn des Lehrgangs gerechnet. Über die Erfüllung dieser Bedingung entscheidet der  Vorstand nach Aufforderung durch den/die Übungsleiter*in. Ein Anspruch auf Übernahme von Nebenkosten, die durch die Lehrgangsteilnahme entstehen können, besteht nicht. Nebenkosten sind zum Beispiel Kosten für Fahrt, Verpflegung und Unterkunft sowie Kosten für den Erwerb von Nachweisen, die als Voraussetzungen für oben genannte Lehrgänge benötigt werden. Der Vorstand kann auf Antrag im Einzelfall entscheiden, ob und in welcher Höhe auch derartige Nebenkosten erstattet werden. |  |
| 22.10.2019 | **Kostenerstattung** | Für den anstehenden ÜL-Kurs (11.+12.1. / 25.+26.1.2020; Kosten: 80 €) wird einstimmig beschlossen, die Kosten pro Teilnehmer zur Hälfte zu übernehmen. Die andere Hälfte ist vom Teilnehmer zu tragen. | --- |
| 17.09.2019    | **D&O Versicherung** | **Versicherungssituation:** Zum Beginn der Sitzung hat Betzi Herrn Jahn vom Versicherungsbüro (ARAG) des LSV eingeladen, der uns zunächst einen Überblick gab, welche einzelnen Versicherungen bereits in der Sportversicherung des LSV enthalten sind. Weiterhin informierte er über die Details einer D+O Versicherung mit ihren Bausteinen der D+O Deckung und der Vermögensschadenshaftpflicht. Mit dieser Versicherung wird das persönliche Haftungsrisiko der Funktionsträger (geschäftsführender Vorstand, ehrenamtliche Tätige) abgesichert. Weitere Informationen können den beigefügten Flyern entnommen werden. Im Anschluss wird einstimmig beschlossen die D&O Deckung inkl. Vermögensschaden-Haftpflicht für die Vereinsgröße bis 250 Mitglieder und einer Versicherungssumme von 125.000 Euro abzuschließen. Der Jahresbeitrag hierfür beträgt 362 Euro. | --- |
| 14.11.2011 | **Ausleihen des Vereinsbeamers** | Der Vorstand beschließt, dass der vereinseigene Beamer nicht zu privaten Zwecken ausgeliehen werden darf, da die Glühbirne des Beamer sehr empfindlich und sehr teuer ist. |  |
| ??? | **Fördermitgliedschaft** | Liebe Sabine und lieber Mathias, Nur ein kurzer Hinweis zur Fördermitgliedschaft: Wir hatten mal gesagt, dass ein Antrag für die Umwandlung einer normalen Mitgliedschaft in eine Fördermitgliedschaft drei Monate vorher zu stellen ist, damit die Leute nicht kündigen und dann die restliche Zeit nur noch den Förderbeitrag bezahlen. Aber Sonderregelungen sind ja immer mit Vorstandsbeschluss möglich. Tschüss Karen | Nicht aus Protokoll sondern aus Mail |
| 1.1.2011 | **Übungsleitervergütung** | Hallo Hela und Mathias, im Januar wurde über eine Erhöhung der Übungsleitervergütung gesprochen. Diese sollte angehoben werden. Übungsleiter ohne Fachübungsleiterlizenz C erhalten eine geringere Vergütung (Ich glaube derzeit ca. 6 Euro.) Alexander und Mario machen derzeit den Übungsleiterschein C. Bei Vorliegen des Übungsleiterscheines sollte die Vergütung von derzeit 7 Euro auf 8 Euro angehoben werden um einen Anreiz zu schaffen, dass Personen den Übungsleiterschein machen und auch bis zu Ende absolvieren. So glaube ich sollte es sein. Ihr müsstet ggf. im Protokoll nachlesen oder Martina fragen. Tschüß Klaus-Peter |  Nicht aus Protokoll sondern aus Mail |
